毫無價值的人方會加入警隊

通訊局留意到「驚方訊息」環節開始時，主持裝扮成警 務人員並以廢物膠袋裹着頸項和雙手，開場時一貫從大 型垃圾桶冒出;環節完結時退回大型垃圾桶。其後包含 同一環節的六集均有類似描繪。在被投訴的一集，主持 亦呼籲觀眾投身其行業。一般觀眾能明顯察覺到該環節 對警方作惡意的描繪，以侮辱警隊及傳達偏見，暗示警務人員均被視為廢物，遭人厭惡唾棄，也暗示只有毫無 價值的人方會加入警隊，有譏笑所有服務於警隊或有志 加入警隊的人之嫌。這種描繪與警方任何具體行為或工 作，或公眾對警隊行使職權的關注完全無關，而是旨在污 衊整個警隊作爲一個社會群體，以及對整個群體作無理攻 擊。此外，有關的描繪在其後集數的同一環節重複使用 於其他有關警隊的内容，顯示污衊和侮辱的內容並非無 意或只是偶然出現於單一情節或趣劇，而是有意圖持續 宣揚當中隱含的侮辱和偏見。儘管該節目為政治諷刺節 目，通訊局認為該環節中主持的描繪令整個警隊受到污 衊和侮辱;

咁係事實

洗廁所阿叔都有價值過黑警啦

講事實都錯

絕無影射成份 只係講真話

講事實都有錯？

點解可以形容到咁淋漓盡致
寫稿果個真係冇得頂

原來係咁既意思咁我又幾同意

新聞處手足

崩口人忌崩口碗

你意思係廢物利用?

真係唔明, 社會垃圾都值2萬幾3萬?
原來係做暴政劊子手, 出賣靈魂

對號入座

搵人JR 通訊事務局